{
    "question": "wawasan nusantara bertujuan menciptakan tatanan ekonomi yang menjamin peningkatan kesejahteraan rakyat secara merata dan adil hal ini dilihat dari kesatuan Indonesia dalam aspek.....\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><h3><em>sosial </em><em>dan </em><em>budaya</em></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "3-wilayah-indonesia-terbagi-kedalam-34-daerah-provinsi-yang-utuh-130",
            "question": "3. Wilayah Indonesia terbagi kedalam 34 daerah provinsi yang utuh dan bulat dalam kerangka NKRI,    terbentuknya NKRI melalui proklamasi kemerdekaan. Tuliskan dengan lengkap dan benar bunyi teks\r\nproklamasi Indonesia!\r\n4. Kerja sama dapat diwujudkan dalam lingkungan sehari-hari seperti lingkungan sekolah, dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jaw</strong><strong>aban</strong><strong>:</strong><strong>3</strong><strong>)</strong><strong>.</strong><strong>\"</strong><strong>kami</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>bangsa</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong><strong> </strong><strong>dengan</strong><strong> </strong><strong>ini</strong><strong> </strong><strong>menyatakan</strong><strong> </strong><strong>kemerdeka</strong><strong>an</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>4</strong><strong>)</strong><strong>.</strong><strong> mengadakan</strong><strong> </strong><strong>piket</strong><strong>,</strong><strong>membuang</strong><strong> </strong><strong>sampah</strong><strong> </strong><strong>pada</strong><strong> </strong><strong>tempa</strong><strong>tnya</strong><strong>,</strong><strong>mengelap</strong><strong> </strong><strong>jendela</strong><strong> </strong><strong>sekolah</strong><strong> </strong><strong>supaya</strong><strong> </strong><strong>bersih</strong><strong>,</strong><strong>mengepel</strong><strong> </strong><strong>bersama</strong><strong>,</strong><strong> menyapu</strong><strong> </strong><strong>supaya</strong><strong> </strong><strong>tidak</strong><strong> </strong><strong>ada</strong><strong> </strong><strong>debu</strong><strong> </strong><strong>jdi</strong><strong> </strong><strong>baik</strong><strong> </strong><strong>buat</strong><strong> </strong><strong>anak\u00b2</strong><strong>,</strong><strong>menghapus</strong><strong> </strong><strong>papan</strong><strong> </strong><strong>tulis</strong><strong>,</strong><strong>.</strong><strong>Dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>seb</strong><strong>againya</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-indonesia-terdiri-dari-beranekaragam-budaya-daerah-yang-bukan-953",
            "question": "1. indonesia terdiri dari beranekaragam budaya daerah. yang bukan merupakan contoh budaya daerah yang ada di indonesia adalah \u2026. a. bahasa daerah b. rumah adat c. pakaian adat d. bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. bahasa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bahasa Indonesia bukan termasuk budaya daerah.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Bahasa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena itu bahasa digunakan untuk berkomunikasi seluruh rakyat Indonesia tidak hanya kelompok perdaerah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kita-sebagai-warga-masyarakat-menunjukkan-539",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kita sebagai warga masyarakat menunjukkan sikap tanggung jawab terhadap lingkungan kita yang kotor!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dengan cara memulai dari diri sendiri untuk tidak membuang sampah sembarangan dan saling mengigatkan kepada saudara dan teman terdekat serta orng di sekitar. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskanlah-bagaimana-cara-kamu-menyalakan-semangat-sumpah-pemuda-602",
            "question": "jelaskanlah bagaimana cara kamu menyalakan semangat Sumpah Pemuda dengan kondisi belajar dari rumah pada saat ini! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1. Tidak melupakan bahasa Indonesia</strong></p><p><strong>2. Menghentikan berita hoaks yang memecah belah bangsa.</strong></p><p><strong>3. Buat konten berkualitas di media sosial</strong><strong>.</strong></p><p><strong>4. Dukung karya anak bangsa.</strong></p><p><strong>5. Menghargai perbedaan pendapat.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Follow dan jadikan Jawaban terbaik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-benda-hidup-yg-ada-di-lambang-pncasila-449",
            "question": "Sebutkan benda hidup yg ada di lambang pncasila",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Banteng</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Terdapat pada sila ke - 4</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-kebersihan-lingkungan-merupakan-salah-satusebagai-640",
            "question": "Menjaga kebersihan lingkungan merupakan salah satu.......sebagai anggota masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kewajiban</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah kk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-untuk-paket-soal-nomor-12-kelas-7-pelajaran-pkn-105",
            "question": "Jawaban untuk paket soal nomor 12 kelas 7 pelajaran pkn",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf sebelumnya kok soalnya gak ada kak </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kewajiban-siswaantara-lain-menaati-peraturan-yang-berhubungan-de-203",
            "question": "Kewajiban siswa,antara lain menaati peraturan yang berhubungan dengan pendidikan,misalnya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Belajar, Mengerjakan tugas yang diberikan oleh guru, Mengerjakan PR di rumah, Melaksanakan ujian, Memperhatikan guru saat sedang mengajar, dll </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dorongan-dan-manifestasi-dinamis-dari-jiwa-45-yang-membangkitkan-201",
            "question": "Dorongan dan manifestasi dinamis dari jiwa 45 yang membangkitkan kemauan untuk berjuang merebut kemerdekaan bangsa, menegakkan kedaulatan rakyat serta mengisi dan mempertahankan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Semangat 45 adalah Dorongan dan manifestasi dinamis dari Jiwa 45 yang membangkitkan kemauan untuk berjuang merebut kemerdekaan bangsa, menegakkan kedaulatan rakyat serta mengisi dan mempertahankannya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mohon Maaf Jika Salah Dan Semoga Membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-yang-terdapat-pada-mesjid-istiqlal-dan-gereja-ketedral-sec-717",
            "question": "Konsep yang terdapat pada mesjid istiqlal dan gereja ketedral secara berdekatan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Konsep yang dipakai dalam pembangunan masjid istiqlal dan gereja katedral adalah toleransi beragama.Bertujuan untuk menciptakan kerukunan antar umat beragama, sehingga terwujudlah negara yang damai, dan tentram.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}